# JavaScript: Linguaggio Dinamico ma Vulnerabile
##  Type Coercion e JSFuck con Function
### üîÑ Type Coercion
### üß© JSFuck con Function
##  Modello a Prototipi e Prototype Pollution
### üß¨ Modello a Prototipi
### ‚ö†Ô∏è Prototype Pollution

# Grammatiche: 

S ‚Üí d S b | A B  
A ‚Üí A a | Œµ  
B ‚Üí b B | c

## Pumping Lemma

üß† Dimostrazione che il linguaggio non √® regolare (Tipo 3)
Ipotesi: Il linguaggio L generato dalla grammatica

S ‚Üí d S b | A B
A ‚Üí A a | Œµ
B ‚Üí b B | c

√® regolare.

Allora, per il Pumping Lemma per i linguaggi regolari,
esiste un intero N (pumping length) tale che:

Per ogni stringa z ‚àà L con |z| ‚â• N,
esiste una decomposizione z = x y w tale che:

|xy| ‚â§ N

|y| ‚â• 1

Per ogni i ‚â• 0, x y‚Å± w ‚àà L

üîç Scelta della stringa
Sia z = d‚Åø a‚Åø c‚Åø b‚Åø ‚àà L, con n ‚â• N

Questa stringa √® derivabile da:

S ‚Üí d S b ‚Üí d d ... d A B b ... b
‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚Üí d‚Åø A B b‚Åø
‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚ÄÉ‚Üí d‚Åø a‚Åø c‚Åø b‚Åø

üß© Decomposizione z = x y w
Poich√© |xy| ‚â§ N, e i primi N simboli di z sono solo d,
abbiamo: y ‚àà d‚Å∫

üö´ Pompiamo con i = 0
Otteniamo la stringa x y‚Å∞ w = x w
Questa ha meno d, ma ancora a‚Åø c‚Åø b‚Åø

Quindi la struttura d‚Åø a‚Åø b‚Åø b‚Åø √® distrutta
‚áí x y‚Å∞ w ‚àâ L

‚ùå Contraddizione
Esiste una stringa in L che non pu√≤ essere pompata
‚áí Il pumping lemma non √® soddisfatto

‚úÖ Conclusione
Il linguaggio non √® regolare ‚áí non √® di Tipo 3

regolari se presi da soli
A ‚Üí A a | Œµ  A=a*
B ‚Üí b B | c  B=b*c

adesso devo eliminare la ricorsione sinistra che c'√® in 
A ‚Üí A a | Œµ

in generale
S -> vS | l
diventa
S -> l S'
S' -> vS' | Œµ

nel nostro caso
A  ‚Üí Œµ A'
A' ‚Üí a A' | Œµ
o pi√π semplicemente
A -> a A | Œµ


S  ‚Üí d S b | A B  
A  ‚Üí a A | Œµ  
B  ‚Üí b B | c

adesso calcoliamo i first e i floow e i dss della grammatica candidata ad essere ll1

FIRST(S) = { d, a, b, c }
FIRST(A) = { a, Œµ }
FIRST(B) = { b, c }


FOLLOW(S) = { $, b }
FOLLOW(A) = { b, c }
FOLLOW(B) = { $, b }

DSS(S ‚Üí d S b) = { d }
DSS(S ‚Üí A B) = FIRST(A) ‚à™ (FIRST(B) se Œµ ‚àà FIRST(A)) = { a } ‚à™ { b, c } = { a, b, c }

DSS(A ‚Üí a A) = { a }0
DSS(A ‚Üí Œµ) = FOLLOW(A) = { b, c }

DSS(B ‚Üí b B) = { b }
DSS(B ‚Üí c) = { c }

adesso analisi lr0 della grammatica iniziale di partenza

Z -> S
S  ‚Üí d S b | A B  
A  ‚Üí a A | Œµ  
B  ‚Üí b B | c

LEFTCTXLR(0)(Z) = { Œµ }
LEFTCTXLR(0)(S) <- LEFTCTXLR(0)(Z) * { Œµ }
LEFTCTXLR(0)(S) <- LEFTCTXLR(0)(S) * { d }
LEFTCTXLR(0)(A) <- LEFTCTXLR(0)(S) * { Œµ }
LEFTCTXLR(0)(A) <- LEFTCTXLR(0)(A) * { a }
LEFTCTXLR(0)(B) <- LEFTCTXLR(0)(S) * { A }
LEFTCTXLR(0)(B) <- LEFTCTXLR(0)(B) * { b }

LEFTCTXLR(0)(Z) = { Œµ }
LEFTCTXLR(0)(S) = { d* }
LEFTCTXLR(0)(A) = { d*, a* }
LEFTCTXLR(0)(B) = { d*A, b* }

CTXLR(0)(Z->S) = { S }
CTXLR(0)(S->dSb) = { d*dSb } = { d‚Å∫ S b }
CTXLR(0)(S->AB) = { d* A B }
CTXLR(0)(A->aA) = { d* a A, a* a A }
CTXLR(0)(A->Œµ) = { d*, a* }
CTXLR(0)(B->bB) = { d*A b B, b* b B }
CTXLR(0)(B->c) = { d*A c, b* c }

ci sono due conflitti shift reduce in A.

adesso analisi srl 

Z -> S
S  ‚Üí d S b | A B  
A  ‚Üí a A | Œµ  
B  ‚Üí b B | c

FOLLOW(Z) = { $ }
FOLLOW(S) = { b, $ }
FOLLOW(A) = { b, c }
FOLLOW(B) = { b, $ }

SLR(1)CTX(P ‚Üí Œ±) = CTXLR(0)(P ‚Üí Œ±) √ó FOLLOW(P)

Z ‚Üí S
CTXLR(0) = S
FOLLOW(Z) = { $ }
SLR(1)CTX = S ($)

S ‚Üí d S b
CTXLR(0) = d‚Å∫ S b
FOLLOW(S) = { b, $ }
SLR(1)CTX = d‚Å∫ S b (b, $)

S ‚Üí A B
CTXLR(0) = d* A B
FOLLOW(S) = { b, $ }
SLR(1)CTX = d* A B (b, $)

A ‚Üí a A
CTXLR(0) = (d* ‚à™ a*) a A
FOLLOW(A) = { b, c }
SLR(1)CTX = (d* ‚à™ a*) a A (b, c)

A ‚Üí Œµ
CTXLR(0) = d* ‚à™ a*
FOLLOW(A) = { b, c }
SLR(1)CTX = (d* ‚à™ a*) (b, c)

B ‚Üí b B
CTXLR(0) = (d* A ‚à™ b*) b B
FOLLOW(B) = { b, $ }
SLR(1)CTX = (d* A ‚à™ b*) b B (b, $)

B ‚Üí c
CTXLR(0) = (d* A ‚à™ b*) c
FOLLOW(B) = { b, $ }
SLR(1)CTX = (d* A ‚à™ b*) c (b, $)